{
    "question": "Hasil usaha pertanian adalah usaha yang menghasilkan bahan pangan seperti berikut kecuali\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> Hasil usahanya adalah padi dan beras serta beberapa tanaman pangan lain seperti jagung, ubi, kedelai, kacang, dan sayuran lainnya.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Pertanian adalah suatu kegiatan pemanfaatan sumber daya hayati untuk menghasilkan bahan pangan, bahan baku industri, atau sumber energi, serta untuk mengelola lingkungan hidupnya.</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sd-20202021-7-43-perhatikan-gambar-alat-musik-berikut-alat-711",
            "question": "_SD_2020/2021    -7.\r\n43. Perhatikan gambar alat musik berikut!\r\nAlat musik tersebut berasal dari daerah ....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>snzhsbhajqiqiqi1i1i8ii2iiii1ii1u</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "panjang-dan-pendek-nada-dalam-notasi-angka-dilambangkan-dengan-ta-705",
            "question": "Panjang dan pendek nada dalam notasi angka dilambangkan dengan tanda\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>nada sedang</p><p>itu jawabannya ok</p><p>saya jawab duluan ok</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-bentuk-tanggung-jawab-sebagai-warga-negara-adalah-967",
            "question": "Salah Satu Bentuk Tanggung Jawab Sebagai Warga Negara Adalah ...    A) Menjaga Persatuan Dan Kesatuan Agar Tidak Pecah Belah\r\nB) Beribadah Sesuai Dengan Ajaran Agama Masing - Masing \r\nC) Menghargai Perbedaan Yang Ada Dalam Masyarakat\r\nD) Bekerja Keras Demi Kemakmuran Bangsa\r\n\r\nThanks.\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. Menjaga Persatuan dan Kesatuan agar tidak pecah belah.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A) Menjaga persatuan dan kesatuan agar tidak pecah belah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "17-dibawah-ini-yang-bukan-terinasuk-hewan-ternak-adalah-a-sap-181",
            "question": "17. Dibawah ini yang bukan terinasuk hewan ternak adalah .    a. Sapi dan singa\r\nb. Kambing dan ayam\r\nc. Kerbau dan bebek\r\nd. Ayam dan bebek\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. sapi dan singa</p><p></p><p>jadikan jawaban tercerdas:&#039;)</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perubahan-energi-yang-terjadi-pada-pembangkit-listrik-tenaga-sury-227",
            "question": "Perubahan energi yang terjadi pada pembangkit listrik tenaga Surya adalah....     a. energi cahaya menjadi energi listrik\r\nb. energi matahari menjadi energi listrik\r\nc. energi panas menjadi energi listrik\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c. energi panas menjadi energi listrik</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membanyu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b. energi matahari menjadi energi listrik</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo salah:))</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "no-kegiatan-ekonomi-1-produksi-2-distributor-3-konsumsi-4-pr-183",
            "question": "No. Kegiatan Ekonomi    1. produksi\r\n 2. distributor\r\n 3. konsumsi\r\n 4. produsen\r\n 5. konsumen\r\n 6. distribusi\r\n Jenis kegiatan ekonomi pada tabel ditunjukkan oleh nomor \u2026.\r\n A. 1, 2, dan 3\r\n B. 1, 3, dan 6\r\n C. 2, 3, dan 5\r\n D. 2, 4, dan 6",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p>A. 1,2 dan 3</p><p>Penjelasan: kegiatan ekonominya produksi konsumsi dan dristibusi. Sedangkan produsen, konsumen, dan dristibutor adalah yg melakukanya</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<h2>Jawaban:B.1,3dan6</h2><h2>Penjelasan:</h2><h3>karena kegiatan ekonomi adlh:</h3><h2>- produksi</h2><h2>- distribusi</h2><h2>- Konsumsi</h2><h2>#Terbaik\u2728</h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "zat-adiktif-tersebut-dikenal-dengan-nama-tolong-bantu-kakak-baik-421",
            "question": "Zat adiktif tersebut dikenal dengan nama\r\ntolong bantu kakak baik\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Secara umum, zat adiktif (juga disebut sebagai narkoba)</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong><em><u>JANGAN LUPA FOLLOW</u></em></strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>INEX</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>Zat adiktif yang mempunyai nama lain INEX</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "5-bukti-keberadaan-kerajaan-sriwijaya-sapat-diketahui-dari-penin-178",
            "question": "5. Bukti keberadaan kerajaan    Sriwijaya sapat diketahui dari\r\npeninggalan prasasti ....\r\nA. Pasir awi\r\nB. Ciareteun\r\nC. Tugu\r\nD. Nalanda\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p> </p><p></p><p> <strong>Jawab</strong><strong>an</strong><strong>:</strong><strong> </strong><strong>D</strong><strong> </strong><strong>Naland</strong><strong>a</strong></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p><strong>Penje</strong><strong>lasan</strong><strong>:</strong></p><p></p><p>Prasasti Nalanda merupakan sebuah prasasti yang didirikan oleh Raja Sriwijaya dengan Kerajaan Nalanda. Prasasti Nalanda menyebutkan bahwa Raja Balaputra Dewa sebagai raja terakhir dari Dinasti Syailendra yang terusir dari Jawa Tengah karena kekalahannya melawan Kerajaan Mataram dari Dinasti Sanjaya.</p><p></p><p><strong>Semog</strong><strong>a</strong><strong> membantu</strong><strong>^</strong><strong>^</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "asly-sn-aladhy-731",
            "question": "\u0627\u064f\u0635\u064e\u0644\u0651\u0650\u064a \u0633\u064e\u0646\u0651\u064e\u0629\u064b ............ \u0627\u0644\u0652\u0627\u064e\u0636\u0652\u062d\u064e\u064a \u0631\u064e\u0643\u0652\u0639\u064e\u062a\u064e\u064a\u0652\u0646\u0650 \u0644\u0650\u0644\u0651\u064e\u0647\u0650 \u062a\u064e\u0639\u064e\u0627\u0644\u064e\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u0639\u0650\u064a\u0652\u062f\u0650</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Lafadz di atas merupakan niat shalat idul adha. </p><p></p><p>\u0627\u064f\u0635\u064e\u0644\u0650\u0651\u0649 \u0633\u064f\u0646\u064e\u0651\u0629\u064b <strong><u>\u0639\u0650\u064a\u0652\u062f\u0650 </u></strong>\u0627\u0644\u0652\u0623\u064e\u0636\u0652\u062d\u064e\u0649 \u0631\u064e\u0643\u0652\u0639\u064e\u062a\u064e\u064a\u0652\u0646\u0650 \u0644\u0644\u0647\u0650 \u062a\u064e\u0639\u064e\u0627\u0644\u064e\u0649</p><p></p><p><em>Aku niat sholat sunnah idul adha dua raka\u2019at</em><em> </em><em>karena Allah Ta\u2019ala</em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "13-alat-pada-gambar-disebutuntuk-mengukur-besar-kecilnya-a-din-572",
            "question": "13 Alat pada gambar disebut...untuk mengukur besar kecilnya    a Dinamometer, gaya\r\nb Speedometer, gaya\r\nc. Meteran, usaha\r\nd. Penggaris, berat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D.penggaris</p><p>gunanya penggaris untuk mengatur besar kecilnya suatu benda</p><p></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a <strong><em><u>Dinameter </u></em></strong><strong><em><u>,</u></em></strong><strong><em><u>gaya</u></em></strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}